<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Php on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/categories/php/</link><description>Recent content in Php on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Tue, 22 Oct 2013 12:05:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/categories/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>WordPress Dica: Como usar Shortcodes</title><link>https://jpcercal.com/como-usar-shortcodes/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2013 12:05:38 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-usar-shortcodes/</guid><description>O WordPress desde a versão 2.5+ possuí um recurso conhecido como shortcodes, ele funciona de forma similar aos filtros (filters), pois, aceitam parâmetros (atributos) e retornam um resultado.
Bem, os shortcodes são extremamente úteis e fáceis de usar, sendo que, eles permitem que desenvolvedores criem conteúdos personalizados para os usuários adicionarem em suas páginas.
Nós iremos ver a seguir, como é simples adicionar um shortcode no seu tema. Sendo assim, iremos conhecer a função do_shortcode().</description></item><item><title>WordPress Dica: Como verificar se um plugin está ativo?</title><link>https://jpcercal.com/wordpress-dica-como-verificar-se-um-plugin-esta-ativo/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2013 17:40:54 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/wordpress-dica-como-verificar-se-um-plugin-esta-ativo/</guid><description>Quando você estiver desenvolvendo um tema ou um plugin para a plataforma WordPress, pode ser necessário verificar se um plugin específico está ativado. Pois bem, apresento aqui um simples script para verificar se um plugin está ou não ativado no painel de administração do wordpress.
Você precisará modificar apenas a linha 4, pelo nome do diretório do seu plugin.
Nota: Os plugins ficam localizados no diretório: /wp-content/plugins/
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12&amp;lt;?</description></item><item><title>Como e Porque você deve incluir o jQuery do Google CDN no WP</title><link>https://jpcercal.com/como-e-porque-voce-deve-incluir-o-jquery-do-google-cdn-no-wordpress/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2013 17:30:19 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-e-porque-voce-deve-incluir-o-jquery-do-google-cdn-no-wordpress/</guid><description>O jQuery é uma biblioteca amplamente utilizada para o desenvolvimento web, sendo que, no WordPress temos essa biblioteca incluída no pacote de instalação default.
Neste artigo, irei apresentar como e porque você deveria substituir o jQuery default do WordPress pelo jQuery do Google CDN (Content Distribution Network).
Mas porque você deveria substitui-lo?
De um modo geral, você deve fazer isto para que o carregamento do script seja mais rápido para o usuário final.</description></item><item><title>Instalando PHPUnit no OSX 10.8 Mountain Lion</title><link>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-osx-10-8-mountain-lion/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2013 15:00:39 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-osx-10-8-mountain-lion/</guid><description>Olá, hoje irei demostrar como realizar a instalação do PHPUnit no sistema operacional da Apple. Este guia deve ser compatível também com os sistemas operacionais anteriores da família da maçã, tais como: _Snow Leopard_ e Lion.
Se você utiliza o sistema operacional Microsoft Windows, poderá ler este outro tutorial: Instalando PHPUnit no Windows.
Bem, vamos instalar o PHPUnit no OSX.
Abra o Terminal e verifique se o _PEAR_ já está instalado com o seguinte comando.</description></item><item><title>WordPress Hack: Como obter o conteúdo de um Post pelo ID</title><link>https://jpcercal.com/wordpress-hack-como-obter-o-conteudo-de-um-post-pelo-id/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2013 14:52:26 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/wordpress-hack-como-obter-o-conteudo-de-um-post-pelo-id/</guid><description>Quanto você está construindo um tema para o WordPress, poderá ser necessário obter o conteúdo de um post específico tendo como filtro o ID. Na maioria das vezes você obtém o conteúdo de um post através da função _get_postcontent dentro de um Loop.
Entretanto, quando você precisa recuperar a informação de um post fora do contexto do loop ou em um ponto separado da aplicação, a melhor solução é usar a função get_post_field(&#39;field-name&#39;), $postId).</description></item><item><title>Instalando PEAR no OSX 10.8 Mountain Lion</title><link>https://jpcercal.com/instalando-pear-no-osx-10-8-mountain-lion/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2013 22:28:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-pear-no-osx-10-8-mountain-lion/</guid><description>Galera, desta vez vamos aprender a instalar o PEAR no sistema operacional da Apple. Este guia deve ser compatível também com os sistemas operacionais anteriores da família da maçã, tais como: Snow Leopard e Lion.
Bem, vamos passar a receita do bolo.
Abra o Terminal e verifique se o PEAR já está instalado com o seguinte comando.
1$ pear version   Se ele não estiver instalado, a saída do comando deverá se parecer com:</description></item><item><title>Como pegar um Permalink de uma Página</title><link>https://jpcercal.com/como-pegar-um-permalink-de-uma-pagina/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2013 10:17:18 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-pegar-um-permalink-de-uma-pagina/</guid><description>Hoje precisamos obter um permalink de uma página no WordPress, cujo _posttype é &amp;ldquo;page&amp;rdquo;. Para isto, tivemos de combinar duas funções, são elas: get_permalink() e get_page_by_path().
Como Pegar um Permalink de uma Página utilizando o Nome da Página:
1 2 3&amp;lt;a href=&amp;quot;&amp;lt;?php echo get_permalink( get_page_by_path(&amp;#39;Eventos&amp;#39;) ); ?&amp;gt;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;?php _e(&amp;#39;Eventos&amp;#39;, &amp;#39;jpcercal-com&amp;#39;); ?&amp;gt; &amp;lt;/a&amp;gt;   Como Pegar um Permalink de uma Página utilizando o Slug da Página:
1 2 3&amp;lt;a href=&amp;quot;&amp;lt;?php echo get_permalink( get_page_by_path(&amp;#39;cadastrar-cliente&amp;#39;) ); ?</description></item><item><title>Resumo em páginas do WordPress 3.0&#43;</title><link>https://jpcercal.com/resumo-em-paginas-do-wordpress-3-0/</link><pubDate>Sun, 09 Dec 2012 03:12:27 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/resumo-em-paginas-do-wordpress-3-0/</guid><description>Se você já sentiu a necessidade de adicionar resumos para páginas no WordPress 3.0+, pode ficar feliz porque a dica é bem simples. Basta adicionar o seguinte código em um arquivo que seja carregado automaticamente pelo wordpress.
1 2 3 4 5 6&amp;lt;?php /** * @param string $post_type * @param string|array $supports */ add_post_type_support(&amp;#39;search&amp;#39;, &amp;#39;excerpt&amp;#39;);   Geralmente o código acima é colocado em uma action hook &amp;ldquo;init&amp;rdquo;.
Isto irá habilitar um novo campo no painel de administração permitindo que você adicione um resumo para as suas páginas.</description></item><item><title>Instalando PHPUnit no Windows</title><link>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-windows/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2012 21:07:19 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-windows/</guid><description>Olá pessoa(s), hoje irei apresentar um passo a passo de como instalar o PHPUnit no famoso sistema operacional do tio Bil Gates, o Microsoft Windows 7 (Seven), antes de seguir com o tutorial queria falar um pouquinho sobre testes unitários e o desenvolvimento guiado por testes (o famoso TDD – Test Driven Development).
Afinal, o que é TDD?
TDD é um método para construir software e não apenas para testa-lo. Através do processo &amp;ldquo;Vermelho&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Verde&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Refatoração&amp;rdquo; você percebe que o código fica limpo, organizado e o melhor de tudo funcionando!</description></item><item><title>Lançamento do PHP 5.4</title><link>https://jpcercal.com/lancado-php-5-4/</link><pubDate>Fri, 02 Mar 2012 04:26:38 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/lancado-php-5-4/</guid><description>Salve galera! Acabo de ver nesse exato momento que o PHP 5.4 acabou de sair do forno, isto pode ser conferido diretamente no site oficial do PHP.
Esta versão incluí um grande número de novas características e correções de bugs. Se você ainda não conhece o PHP, leia o seguinte post: Introdução a Linguagem PHP.
Dentre as principais novidades estão:
 Traits Servidor web integrado Melhor desempenho e consumo reduzido de memória Pequenas melhorias em várias extensões Short Tags agora estão sempre disponíveis Derreferenciamento de array (poder usar colchetes sobre elementos que retornam array)  1 2 3 4&amp;lt;?</description></item><item><title>CakePHP problema com mod_rewrite</title><link>https://jpcercal.com/cakephp-problema-com-mod_rewrite/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2012 03:10:27 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/cakephp-problema-com-mod_rewrite/</guid><description>Olá, boa noite. Hoje tive problemas com a reescrita de URL&amp;rsquo;s do CakePHP, e decidi compartilhar o erro e como o resolvi.
O problema que ocorria era que ao tentar acessar a URL da aplicação através do browser, este me retornava o seguinte erro 404 – Not Found.
Bem primeiramente, logo após procurar alguma inconsistência nos nomes de controladores e ações, limpar o cache, verificar se a reescrita de url&amp;rsquo;s estava habilitada no Apache, etc, apelei para o Google.</description></item><item><title>Zend desabilitar o layout e o renderizador de visões</title><link>https://jpcercal.com/zend-desabilitar-o-layout-e-o-renderizador-de-visoes/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2011 16:54:51 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/zend-desabilitar-o-layout-e-o-renderizador-de-visoes/</guid><description>Algumas pessoas estiveram me perguntando como desabilitar o uso de layout e o renderizador de visões do Zend Framework para que uma action de um determinado controller retornasse unicamente um JSON. Bem, para isto, basta utilizar duas linhas de código, como pode ser visto a seguir.
Essa primeira forma desabilita o layout e o renderizador de visões para todas as actions de um determinado controller:
1 2 3 4 5public function preDispatch() { $this-&amp;gt;_helper-&amp;gt;layout()-&amp;gt;disableLayout(); $this-&amp;gt;_helper-&amp;gt;viewRenderer-&amp;gt;setNoRender(true); }   Entretanto essa segunda forma, desabilita o layout e o renderizador de visões apenas para uma unica action , neste caso a &amp;ldquo;index&amp;rdquo;:</description></item><item><title>Campos Customizados no painel do Joomla</title><link>https://jpcercal.com/campos-customizados-no-painel-do-joomla/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2011 17:32:40 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/campos-customizados-no-painel-do-joomla/</guid><description>Olá, hoje tive a necessidade de adicionar um campo personalizado no painel de administração do Joomla 1.6 para uso de um componente que estava desenvolvendo, decidi compartilhar aqui em meu blog a &amp;ldquo;receita do bolo&amp;rdquo;.
Este tutorial foi desenvolvido tendo como base a Documentação Oficial do Joomla.
Para criar um tipo de campo customizado para o Joomla 1.6 você deve criar uma classe que extenda de um tipo de campo já definido pelo próprio Joomla (media, text, etc), ou então, a classe base para esta funcionalidade que é &amp;ldquo;JFormField&amp;rdquo;.</description></item><item><title>O Padrão CamelCase</title><link>https://jpcercal.com/o-padrao-camelcase/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2010 17:03:07 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/o-padrao-camelcase/</guid><description>CamelCase (caso camelo), é a prática de escrever palavras compostas ou frases em que os elementos são unidos, sem espaços, com a letra inicial de cada elemento capitalizada, ou seja, as letras em maiúsculo &amp;ldquo;saltam&amp;rdquo; no meio das minúsculas como corcovas de um camelo.
Exemplo: &amp;ldquo;meuComputador, &amp;ldquo;jogoDeFutebol&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;linguagemProgramacao&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Introdução a linguagem PHP</title><link>https://jpcercal.com/introducao-a-linguagem-php/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2010 14:09:50 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/introducao-a-linguagem-php/</guid><description>PHP ou Pré processador de hypertexto nada mais é do que a linguagem do lado servidor mais utilizada na web.
Em 1994 devido ao seu potencial e simplicicidade obteve grande aceitação da comunidade de webmasters.
PHP permite fácil integração com marcações HTML. Inúmeras funções para a exploração de bases de dados de maneira fácil, sem complicações.
Poderíamos efetuar a comparação de dizer que PHP e ASP são linguagens parecidas em quanto à potência e dificuldade se bem que a síntese pode diferir sensivelmente.</description></item></channel></rss>