<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Security on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/security/</link><description>Recent content in Security on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2013 15:00:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Android tem 79% das ameaças para dispositivos móveis</title><link>https://jpcercal.com/android-tem-79-das-ameacas-para-dispositivos-moveis/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2013 15:00:25 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/android-tem-79-das-ameacas-para-dispositivos-moveis/</guid><description>O Android, sistema operacional móvel do Google, concentrou 79% das ameaças digitais criadas para dispositivos móveis em 2012. Um ano antes, esse índice foi de 66% e, em 2010, de 11%. Os dados foram divulgados nesta quinta-feira (7) pela F-Secure, companhia finlandesa de software de segurança. A empresa identificou 301 novas ameaças e variações voltadas exclusivamente aos smartphones e tablets durante o ano.
O iOS, da Apple, segundo sistema operacional móvel mais popular entre os smartphones, atingiu apenas 0,7% dos vírus criados para dispositivos móveis.</description></item><item><title>Já comprou o Presente do dia das Mães?</title><link>https://jpcercal.com/ja-comprou-o-presente-do-dia-das-maes/</link><pubDate>Fri, 10 May 2013 17:20:43 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/ja-comprou-o-presente-do-dia-das-maes/</guid><description>Hoje utilizamos a internet para quase tudo, e como não deveria ser diferente, muitas pessoas iram deixar para a última hora a compra do presenta da Mamãe, e para aqueles que estão pesando em comprar pela internet temos algumas dicas divulgadas por uma grande empresa de segurança online Kaspersky para você se prevenir e comprar com mais segurança. De acordo com o especialista Fabio Assolini, os consumidores podem se prevenir de não serem enganados com basicamente cinco detalhes na hora de realizar transações na web.</description></item><item><title>Praga virtual</title><link>https://jpcercal.com/praga-virtual/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2013 17:04:09 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/praga-virtual/</guid><description>Os vírus são conhecidos pelos estragos que fazem aos nossos computadores, mas foi divulgado esta semana um vírus que causa estragos em nossas contas bancárias e também insegurança em utilizar uma ferramenta que já faz parte do dia-a-dia de muitos brasileiros o internet banking.
Segundo uma análise do site de segurança &amp;ldquo;Linha Defensiva&amp;rdquo; o vírus atuante no Brasil manipula a &amp;ldquo;linha digitável&amp;rdquo; de boletos bancários acessados pela internet, modificando o código numérico da conta, desta forma desviando o pagamento para outra conta.</description></item></channel></rss>