<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Devops on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/categories/devops/</link><description>Recent content in Devops on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2014 10:48:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/categories/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Acessando Instâncias Amazon RDS em seu Desktop</title><link>https://jpcercal.com/acessando-instancias-amazon-rds-em-seu-desktop/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2014 10:48:28 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/acessando-instancias-amazon-rds-em-seu-desktop/</guid><description>Depois de alguns minutos de pesquisa, encontrei uma solução interessante para conectar no RDS da Amazon através de um cliente Desktop, pois bem, a fórmula mágica se dá através de uma conexão SSH que reencaminha os pacotes para a máquina local, permitindo desta forma, uma conexão remota.
Primeiramente você precisa adicionar a sua chave de conexão do serviço EC2 da Amazon. Faça isso executando o seguinte comando:
1$ ssh-add &amp;lt;your-key-filename&amp;gt;.pem   E para reencaminhar os pacotes execute o seguinte comando:</description></item><item><title>MySQLDump - Backup de base de dados MySQL</title><link>https://jpcercal.com/mysqldump-backup-de-base-de-dados-mysql/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2013 12:10:18 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/mysqldump-backup-de-base-de-dados-mysql/</guid><description>Utilizando a ferramenta mysqldump, você poderá realizar o backup de uma base de dados local e restaura-la para uma base de dados remota com as mesmas características, tudo isso utilizando um simples comando. Em seguida, você verá na prática exemplos de utilização da ferramenta mysqldump realizando a exportação e importação de bases de dados MySQL.
Abaixo está um exemplo de exportação:
1$ mysqldump -u [USERNAME] -p[PASSWORD] [DATABASE-NAME] &amp;gt; dumpfilename.sql   E para importar a base de dados:</description></item><item><title>Conhecendo e Instalando o servidor SAMBA no LINUX</title><link>https://jpcercal.com/conhecendo-e-instalando-o-servidor-samba-no-linux/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2012 02:36:32 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/conhecendo-e-instalando-o-servidor-samba-no-linux/</guid><description>O QUE É?
O SAMBA é um servidor e um conjunto de ferramentas que permite que máquinas Linux e Windows se comuniquem entre si, compartilhando serviços (arquivos, diretório, impressão) através do protocolo SMB (Server Message Block)/CIFS (Common Internet File System), equivalentes a implementação NetBEUI no Windows.
Ele também pode ser utilizado como um controlador primário de domínio (PDC), servindo como um servidor de autenticação para os clientes Windows.
Na maioria dos casos o controle de acesso e exibição de diretórios no samba é mais minucioso e personalizável que no próprio sistema da Microsoft.</description></item><item><title>Baixando e Instalando a biblioteca libxml</title><link>https://jpcercal.com/baixando-e-instalando-a-biblioteca-libxml/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 19:13:10 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/baixando-e-instalando-a-biblioteca-libxml/</guid><description>XML é um padrão para a construção de documentos estruturados baseado em marcações que contém os dados.
A biblioteca libxml2 foi escrita em C puro, a fim de permitir uma fácil reutilização em várias plataformas, incluindo sistemas embarcados.
Mão na massa!
Entre no website e baixe a última versão estável:
http://www.xmlsoft.org/downloads.html
Abra o terminal, e entre no diretório em que a biblioteca foi salva:
1$ cd ./Download/   Descompacte o arquivo para o diretório &amp;rdquo;/opt&amp;rdquo;:</description></item><item><title>Baixando e Instalando a biblioteca Zlib</title><link>https://jpcercal.com/baixando-e-instalando-a-biblioteca-zlib/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 17:43:30 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/baixando-e-instalando-a-biblioteca-zlib/</guid><description>A biblioteca de compressão zlib tem como finalidade a compressão e descompressão de arquivos, incluindo verificações de integridade dos dados descompactados. Esta biblioteca também pode, opcionalmente, ler e escrever streams gzip na memória.
O formato zlib foi projetado principalmente para ser compacto e rápido, para uso na memória e nos canais de comunicação.
Então, Mão na massa!
Entre no website oficial e baixe a última versão estável:
http://zlib.net/
Abra o terminal, e entre no diretório em que a biblioteca foi salva:</description></item><item><title>Instalando o servidor web Apache no Linux</title><link>https://jpcercal.com/instalando-servidor-web-apache-no-linux/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 09:38:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-servidor-web-apache-no-linux/</guid><description>Bem, hoje vou apresentar como realizar a instalação do servidor web Apache 2. Então, vamos lá!
Nota: Quando realizei a instalação a última versão do pacote era a &amp;ldquo;2.2.19″. Portanto o tutorial irá tratar dessa versão. Entretanto, você irá baixar a versão mais recente, sendo assim, seu arquivo provavelmente terá um nome diferente.
Primeiramente efetue o download do último pacote com os fontes do Apache, no formato &amp;ldquo;tar.gz&amp;rdquo; em:
http://httpd.apache.org/download.cgi</description></item><item><title>O que é o XAMPP e para que serve?</title><link>https://jpcercal.com/o-que-e-o-xampp-e-para-que-serve/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2010 21:21:18 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/o-que-e-o-xampp-e-para-que-serve/</guid><description>Olá, apresento a vocês o meu pacote (Apache + PHP + MySQL) favorito. Comecei assim, hoje realizo a instalação separadamente.
O que é o XAMPP?
O XAMPP é formado por um pacote que incluí os principais servidores de código aberto existentes, incluindo FTP, banco de dados MySQL e Apache com suporte as linguagens PHP e Perl. Através dele é possível rodar os famosos CMS tais como: WordPress e Drupal na máquina local (no seu próprio computador), agilizando o desenvolvimento.</description></item></channel></rss>