<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dream on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/dream/</link><description>Recent content in Dream on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2018 20:36:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/dream/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Mulheres Brasileiras em Munique</title><link>https://jpcercal.com/mulheres-brasileiras-em-munique/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 20:36:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/mulheres-brasileiras-em-munique/</guid><description>Quando fazemos uma mudança na nossa vida saímos da zona de conforto e sabemos que teremos que enfrentar muitos medos e desafios até nos sentirmos seguros. Assim também aconteceu conosco quando chegamos em Munique, perdidos, cheios de medos, buscando apoio um no outro e em nossa família que está no Brasil. Logo senti que não era o suficiente, estava me sentindo só e com um buraco de saudade em meu coração.</description></item><item><title>Vamos morar em Munique na Alemanha</title><link>https://jpcercal.com/vamos-morar-em-munique-na-alemanha/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:45:23 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/vamos-morar-em-munique-na-alemanha/</guid><description>Mudar é sempre bom! Sim, mas nem sempre. Aqui vamos fazer o relato das nossas experiências migrando e vivendo na Alemanha, vamos falar muito mais sobre Munique - que é onde vivemos agora - nossas dificuldades e como as enfrentamos. Uma família de três pessoas, dois adultos e uma criança de dois anos, que não conheciam nada do idioma alemão e muito menos sobre a cultura do país, buscando realizar um sonho de viver experiências únicas e transformadoras.</description></item><item><title>Decidimos mudar de país, por onde começar?</title><link>https://jpcercal.com/decidimos-mudar-de-pais-por-onde-comecar/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 23:39:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/decidimos-mudar-de-pais-por-onde-comecar/</guid><description>A princípio a decisão de mudar de país pode ser fascinante, no entanto, é necessário um pouco de esforço e dedicação para que isto possa se tornar realidade. Nós queríamos viver em outro país e ter a chance de conhecer uma cultura diferente da nossa, mas como nós começamos a lutar por este sonho?
A primeira coisa foi sim, definir um país para onde gostaríamos de ir e, a decisão foi Nova Zelândia ou Austrália, sendo que, os motivos que nos fizeram decidir isto foram:</description></item></channel></rss>