<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/</link><description>Recent content on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2020 06:35:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Como Criar um Sincronizador de Arquivos Bidirecional com Unison</title><link>https://jpcercal.com/como-criar-um-sincronizador-de-arquivos-bidirecional-com-unison/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 06:35:28 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-criar-um-sincronizador-de-arquivos-bidirecional-com-unison/</guid><description>Então, se você chegou aqui, considero que já tem um problema à resolver e que você conhece a ferramenta `unison&amp;rsquo;. Se esse for o caso, pule a introdução, por favor.
Caso contrário, continue lendo, pois isso pode esclarecer algumas coisas antes de começarmos a usar o unison para criar uma sincronização bidirecional (two-way) de dois diretórios.
Introdução Para simplificar o entendimento, vamos imaginar que você tem duas pastas e deseja que ambas sejam sincronizadas quando um evento acontecer, como quando um novo arquivo é criado, um arquivo tenha sido alterado ou até mesmo um arquivo que tenha sido excluído.</description></item><item><title>Composer clear cache</title><link>https://jpcercal.com/composer-clear-cache/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 20:53:12 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/composer-clear-cache/</guid><description>Bem, hoje eu estava enfrentando o seguinte problema:
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11End-of-central-directory signature not found. Either this file is not a zipfile, or it constitutes one disk of a multi-part archive. In the latter case the central directory and zipfile comment will be found on the last disk(s) of this archive. unzip: cannot find zipfile directory in one of /var/www/apps/api/vendor/symfony/symfony/d9b1f549001f508e27a7334590534b83 or /var/www/apps/api/vendor/symfony/symfony/d9b1f549001f508e27a7334590534b83.zip, and cannot find /var/www/apps/api/vendor/symfony/symfony/d9b1f549001f508e27a7334590534b83.</description></item><item><title>Revisitando o layout e o projeto do Blog</title><link>https://jpcercal.com/revisitando-o-layout-e-o-projeto-do-blog/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 21:33:54 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/revisitando-o-layout-e-o-projeto-do-blog/</guid><description>Olá caros leitores, tinha vontade de revisitar o layout do blog há muito tempo, no entanto, dar atenção para a família e escrever não são coisas que podem ser feitas ao mesmo tempo, pois, ambas requerem atenção.
Pois bem, tecnicamente falando eu gostaria de ter o blog com o código fonte aberto no GitHub para servir de inspiração para outros nerds tomarem meu projeto como base.
 Ficou curioso e quer dar uma olhadinha no código fonte?</description></item><item><title>Como remover todas as branches locais do Git</title><link>https://jpcercal.com/how-to-delete-all-your-git-local-branches/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 11:31:29 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/how-to-delete-all-your-git-local-branches/</guid><description>Bem, de tempos em tempos eu percebo que preciso limpar minhas branches locais, isto é parte do meu workflow e se você precisa ou quer fazer o mesmo, então poderia se beneficiar desse snippet abaixo:
1 2 3$ git branch --list | \ egrep --invert-match &amp;quot;(master|gh-pages|\*)&amp;quot; | \ xargs git branch -D   Acredito que, o comando listado acima não precisaria de explicações, mas se você não entendeu o que está sendo feito, aqui está a explicação para cada um dos comandos executados:</description></item><item><title>Mulheres Brasileiras em Munique</title><link>https://jpcercal.com/mulheres-brasileiras-em-munique/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 20:36:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/mulheres-brasileiras-em-munique/</guid><description>Quando fazemos uma mudança na nossa vida saímos da zona de conforto e sabemos que teremos que enfrentar muitos medos e desafios até nos sentirmos seguros. Assim também aconteceu conosco quando chegamos em Munique, perdidos, cheios de medos, buscando apoio um no outro e em nossa família que está no Brasil. Logo senti que não era o suficiente, estava me sentindo só e com um buraco de saudade em meu coração.</description></item><item><title>Vamos morar em Munique na Alemanha</title><link>https://jpcercal.com/vamos-morar-em-munique-na-alemanha/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:45:23 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/vamos-morar-em-munique-na-alemanha/</guid><description>Mudar é sempre bom! Sim, mas nem sempre. Aqui vamos fazer o relato das nossas experiências migrando e vivendo na Alemanha, vamos falar muito mais sobre Munique - que é onde vivemos agora - nossas dificuldades e como as enfrentamos. Uma família de três pessoas, dois adultos e uma criança de dois anos, que não conheciam nada do idioma alemão e muito menos sobre a cultura do país, buscando realizar um sonho de viver experiências únicas e transformadoras.</description></item><item><title>Decidimos mudar de país, por onde começar?</title><link>https://jpcercal.com/decidimos-mudar-de-pais-por-onde-comecar/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 23:39:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/decidimos-mudar-de-pais-por-onde-comecar/</guid><description>A princípio a decisão de mudar de país pode ser fascinante, no entanto, é necessário um pouco de esforço e dedicação para que isto possa se tornar realidade. Nós queríamos viver em outro país e ter a chance de conhecer uma cultura diferente da nossa, mas como nós começamos a lutar por este sonho?
A primeira coisa foi sim, definir um país para onde gostaríamos de ir e, a decisão foi Nova Zelândia ou Austrália, sendo que, os motivos que nos fizeram decidir isto foram:</description></item><item><title>Acessando Instâncias Amazon RDS em seu Desktop</title><link>https://jpcercal.com/acessando-instancias-amazon-rds-em-seu-desktop/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2014 10:48:28 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/acessando-instancias-amazon-rds-em-seu-desktop/</guid><description>Depois de alguns minutos de pesquisa, encontrei uma solução interessante para conectar no RDS da Amazon através de um cliente Desktop, pois bem, a fórmula mágica se dá através de uma conexão SSH que reencaminha os pacotes para a máquina local, permitindo desta forma, uma conexão remota.
Primeiramente você precisa adicionar a sua chave de conexão do serviço EC2 da Amazon. Faça isso executando o seguinte comando:
1$ ssh-add &amp;lt;your-key-filename&amp;gt;.pem   E para reencaminhar os pacotes execute o seguinte comando:</description></item><item><title>Como configurar o Google Talk para o Google Apps no Pidgin</title><link>https://jpcercal.com/como-configurar-o-google-talk-para-o-google-apps-no-pidgin/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2013 12:10:43 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-configurar-o-google-talk-para-o-google-apps-no-pidgin/</guid><description>Fala galera, resolvi montar esse tutorial depois de procurar N vezes &amp;ldquo;Como configurar o Google Talk para o Google Apps no Pidgin&amp;rdquo;. Pois bem, se você tem esse problema está prestes a soluciona-lo.
Para isto, basta realizarmos a configuração do client.
Nota: Este tutorial, também pode ser útil pra configurar outros clientes de mensagem instantânea.
Abaixo listo as configurações necessárias para que você tenha sucesso ao realizar o login:
Para abrir as configurações navegue no menu: &amp;ldquo;Contas&amp;rdquo; &amp;gt; &amp;ldquo;Gerenciar Contas&amp;rdquo;.</description></item><item><title>WordPress Dica: Como usar Shortcodes</title><link>https://jpcercal.com/como-usar-shortcodes/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2013 12:05:38 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-usar-shortcodes/</guid><description>O WordPress desde a versão 2.5+ possuí um recurso conhecido como shortcodes, ele funciona de forma similar aos filtros (filters), pois, aceitam parâmetros (atributos) e retornam um resultado.
Bem, os shortcodes são extremamente úteis e fáceis de usar, sendo que, eles permitem que desenvolvedores criem conteúdos personalizados para os usuários adicionarem em suas páginas.
Nós iremos ver a seguir, como é simples adicionar um shortcode no seu tema. Sendo assim, iremos conhecer a função do_shortcode().</description></item><item><title>MySQLDump - Backup de base de dados MySQL</title><link>https://jpcercal.com/mysqldump-backup-de-base-de-dados-mysql/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2013 12:10:18 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/mysqldump-backup-de-base-de-dados-mysql/</guid><description>Utilizando a ferramenta mysqldump, você poderá realizar o backup de uma base de dados local e restaura-la para uma base de dados remota com as mesmas características, tudo isso utilizando um simples comando. Em seguida, você verá na prática exemplos de utilização da ferramenta mysqldump realizando a exportação e importação de bases de dados MySQL.
Abaixo está um exemplo de exportação:
1$ mysqldump -u [USERNAME] -p[PASSWORD] [DATABASE-NAME] &amp;gt; dumpfilename.sql   E para importar a base de dados:</description></item><item><title>WordPress Dica: Como verificar se um plugin está ativo?</title><link>https://jpcercal.com/wordpress-dica-como-verificar-se-um-plugin-esta-ativo/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2013 17:40:54 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/wordpress-dica-como-verificar-se-um-plugin-esta-ativo/</guid><description>Quando você estiver desenvolvendo um tema ou um plugin para a plataforma WordPress, pode ser necessário verificar se um plugin específico está ativado. Pois bem, apresento aqui um simples script para verificar se um plugin está ou não ativado no painel de administração do wordpress.
Você precisará modificar apenas a linha 4, pelo nome do diretório do seu plugin.
Nota: Os plugins ficam localizados no diretório: /wp-content/plugins/
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12&amp;lt;?</description></item><item><title>Como e Porque você deve incluir o jQuery do Google CDN no WP</title><link>https://jpcercal.com/como-e-porque-voce-deve-incluir-o-jquery-do-google-cdn-no-wordpress/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2013 17:30:19 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-e-porque-voce-deve-incluir-o-jquery-do-google-cdn-no-wordpress/</guid><description>O jQuery é uma biblioteca amplamente utilizada para o desenvolvimento web, sendo que, no WordPress temos essa biblioteca incluída no pacote de instalação default.
Neste artigo, irei apresentar como e porque você deveria substituir o jQuery default do WordPress pelo jQuery do Google CDN (Content Distribution Network).
Mas porque você deveria substitui-lo?
De um modo geral, você deve fazer isto para que o carregamento do script seja mais rápido para o usuário final.</description></item><item><title>Android tem 79% das ameaças para dispositivos móveis</title><link>https://jpcercal.com/android-tem-79-das-ameacas-para-dispositivos-moveis/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2013 15:00:25 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/android-tem-79-das-ameacas-para-dispositivos-moveis/</guid><description>O Android, sistema operacional móvel do Google, concentrou 79% das ameaças digitais criadas para dispositivos móveis em 2012. Um ano antes, esse índice foi de 66% e, em 2010, de 11%. Os dados foram divulgados nesta quinta-feira (7) pela F-Secure, companhia finlandesa de software de segurança. A empresa identificou 301 novas ameaças e variações voltadas exclusivamente aos smartphones e tablets durante o ano.
O iOS, da Apple, segundo sistema operacional móvel mais popular entre os smartphones, atingiu apenas 0,7% dos vírus criados para dispositivos móveis.</description></item><item><title>Instalando PHPUnit no OSX 10.8 Mountain Lion</title><link>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-osx-10-8-mountain-lion/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2013 15:00:39 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-osx-10-8-mountain-lion/</guid><description>Olá, hoje irei demostrar como realizar a instalação do PHPUnit no sistema operacional da Apple. Este guia deve ser compatível também com os sistemas operacionais anteriores da família da maçã, tais como: _Snow Leopard_ e Lion.
Se você utiliza o sistema operacional Microsoft Windows, poderá ler este outro tutorial: Instalando PHPUnit no Windows.
Bem, vamos instalar o PHPUnit no OSX.
Abra o Terminal e verifique se o _PEAR_ já está instalado com o seguinte comando.</description></item></channel></rss>