<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tutorial on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/tutorial/</link><description>Recent content in Tutorial on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2020 06:35:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Como Criar um Sincronizador de Arquivos Bidirecional com Unison</title><link>https://jpcercal.com/como-criar-um-sincronizador-de-arquivos-bidirecional-com-unison/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 06:35:28 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-criar-um-sincronizador-de-arquivos-bidirecional-com-unison/</guid><description>Então, se você chegou aqui, considero que já tem um problema à resolver e que você conhece a ferramenta `unison&amp;rsquo;. Se esse for o caso, pule a introdução, por favor.
Caso contrário, continue lendo, pois isso pode esclarecer algumas coisas antes de começarmos a usar o unison para criar uma sincronização bidirecional (two-way) de dois diretórios.
Introdução Para simplificar o entendimento, vamos imaginar que você tem duas pastas e deseja que ambas sejam sincronizadas quando um evento acontecer, como quando um novo arquivo é criado, um arquivo tenha sido alterado ou até mesmo um arquivo que tenha sido excluído.</description></item><item><title>Composer clear cache</title><link>https://jpcercal.com/composer-clear-cache/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 20:53:12 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/composer-clear-cache/</guid><description>Bem, hoje eu estava enfrentando o seguinte problema:
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11End-of-central-directory signature not found. Either this file is not a zipfile, or it constitutes one disk of a multi-part archive. In the latter case the central directory and zipfile comment will be found on the last disk(s) of this archive. unzip: cannot find zipfile directory in one of /var/www/apps/api/vendor/symfony/symfony/d9b1f549001f508e27a7334590534b83 or /var/www/apps/api/vendor/symfony/symfony/d9b1f549001f508e27a7334590534b83.zip, and cannot find /var/www/apps/api/vendor/symfony/symfony/d9b1f549001f508e27a7334590534b83.</description></item><item><title>Como remover todas as branches locais do Git</title><link>https://jpcercal.com/how-to-delete-all-your-git-local-branches/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 11:31:29 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/how-to-delete-all-your-git-local-branches/</guid><description>Bem, de tempos em tempos eu percebo que preciso limpar minhas branches locais, isto é parte do meu workflow e se você precisa ou quer fazer o mesmo, então poderia se beneficiar desse snippet abaixo:
1 2 3$ git branch --list | \ egrep --invert-match &amp;quot;(master|gh-pages|\*)&amp;quot; | \ xargs git branch -D   Acredito que, o comando listado acima não precisaria de explicações, mas se você não entendeu o que está sendo feito, aqui está a explicação para cada um dos comandos executados:</description></item><item><title>Como configurar o Google Talk para o Google Apps no Pidgin</title><link>https://jpcercal.com/como-configurar-o-google-talk-para-o-google-apps-no-pidgin/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2013 12:10:43 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-configurar-o-google-talk-para-o-google-apps-no-pidgin/</guid><description>Fala galera, resolvi montar esse tutorial depois de procurar N vezes &amp;ldquo;Como configurar o Google Talk para o Google Apps no Pidgin&amp;rdquo;. Pois bem, se você tem esse problema está prestes a soluciona-lo.
Para isto, basta realizarmos a configuração do client.
Nota: Este tutorial, também pode ser útil pra configurar outros clientes de mensagem instantânea.
Abaixo listo as configurações necessárias para que você tenha sucesso ao realizar o login:
Para abrir as configurações navegue no menu: &amp;ldquo;Contas&amp;rdquo; &amp;gt; &amp;ldquo;Gerenciar Contas&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Instalando PHPUnit no OSX 10.8 Mountain Lion</title><link>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-osx-10-8-mountain-lion/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2013 15:00:39 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-osx-10-8-mountain-lion/</guid><description>Olá, hoje irei demostrar como realizar a instalação do PHPUnit no sistema operacional da Apple. Este guia deve ser compatível também com os sistemas operacionais anteriores da família da maçã, tais como: _Snow Leopard_ e Lion.
Se você utiliza o sistema operacional Microsoft Windows, poderá ler este outro tutorial: Instalando PHPUnit no Windows.
Bem, vamos instalar o PHPUnit no OSX.
Abra o Terminal e verifique se o _PEAR_ já está instalado com o seguinte comando.</description></item><item><title>Instalando PEAR no OSX 10.8 Mountain Lion</title><link>https://jpcercal.com/instalando-pear-no-osx-10-8-mountain-lion/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2013 22:28:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-pear-no-osx-10-8-mountain-lion/</guid><description>Galera, desta vez vamos aprender a instalar o PEAR no sistema operacional da Apple. Este guia deve ser compatível também com os sistemas operacionais anteriores da família da maçã, tais como: Snow Leopard e Lion.
Bem, vamos passar a receita do bolo.
Abra o Terminal e verifique se o PEAR já está instalado com o seguinte comando.
1$ pear version   Se ele não estiver instalado, a saída do comando deverá se parecer com:</description></item><item><title>Inserindo usuários no WordPress com wp_insert_user</title><link>https://jpcercal.com/inserindo-usuarios-no-wordpress-com-wp_insert_user/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2013 10:16:39 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/inserindo-usuarios-no-wordpress-com-wp_insert_user/</guid><description>A função wp_insert_user insere um usuário na base de dados do WordPress. Com ela também é possível atualizar um usuário se a chave ID estiver presente no array passado para a função como parâmetro.
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11&amp;lt;?php /** * Insere um usuário na base de dados do WordPress * * @param $userdata mixed Um array com os dados do usuário, stdClass ou um objeto WP_User * * @return mixed Se sucesso, retorna o ID do usuário que acaba de ser criado, * do contrário retorna um objeto WP_Error */ wp_insert_user($userdata);   O array $userdata deve conter os seguintes campos:</description></item><item><title>Conhecendo e Instalando o servidor SAMBA no LINUX</title><link>https://jpcercal.com/conhecendo-e-instalando-o-servidor-samba-no-linux/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2012 02:36:32 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/conhecendo-e-instalando-o-servidor-samba-no-linux/</guid><description>O QUE É?
O SAMBA é um servidor e um conjunto de ferramentas que permite que máquinas Linux e Windows se comuniquem entre si, compartilhando serviços (arquivos, diretório, impressão) através do protocolo SMB (Server Message Block)/CIFS (Common Internet File System), equivalentes a implementação NetBEUI no Windows.
Ele também pode ser utilizado como um controlador primário de domínio (PDC), servindo como um servidor de autenticação para os clientes Windows.
Na maioria dos casos o controle de acesso e exibição de diretórios no samba é mais minucioso e personalizável que no próprio sistema da Microsoft.</description></item><item><title>Instalando PHPUnit no Windows</title><link>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-windows/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2012 21:07:19 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-windows/</guid><description>Olá pessoa(s), hoje irei apresentar um passo a passo de como instalar o PHPUnit no famoso sistema operacional do tio Bil Gates, o Microsoft Windows 7 (Seven), antes de seguir com o tutorial queria falar um pouquinho sobre testes unitários e o desenvolvimento guiado por testes (o famoso TDD – Test Driven Development).
Afinal, o que é TDD?
TDD é um método para construir software e não apenas para testa-lo. Através do processo &amp;ldquo;Vermelho&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Verde&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Refatoração&amp;rdquo; você percebe que o código fica limpo, organizado e o melhor de tudo funcionando!</description></item><item><title>Baixando e Instalando a biblioteca libxml</title><link>https://jpcercal.com/baixando-e-instalando-a-biblioteca-libxml/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 19:13:10 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/baixando-e-instalando-a-biblioteca-libxml/</guid><description>XML é um padrão para a construção de documentos estruturados baseado em marcações que contém os dados.
A biblioteca libxml2 foi escrita em C puro, a fim de permitir uma fácil reutilização em várias plataformas, incluindo sistemas embarcados.
Mão na massa!
Entre no website e baixe a última versão estável:
http://www.xmlsoft.org/downloads.html
Abra o terminal, e entre no diretório em que a biblioteca foi salva:
1$ cd ./Download/   Descompacte o arquivo para o diretório &amp;rdquo;/opt&amp;rdquo;:</description></item><item><title>Baixando e Instalando a biblioteca Zlib</title><link>https://jpcercal.com/baixando-e-instalando-a-biblioteca-zlib/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 17:43:30 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/baixando-e-instalando-a-biblioteca-zlib/</guid><description>A biblioteca de compressão zlib tem como finalidade a compressão e descompressão de arquivos, incluindo verificações de integridade dos dados descompactados. Esta biblioteca também pode, opcionalmente, ler e escrever streams gzip na memória.
O formato zlib foi projetado principalmente para ser compacto e rápido, para uso na memória e nos canais de comunicação.
Então, Mão na massa!
Entre no website oficial e baixe a última versão estável:
http://zlib.net/
Abra o terminal, e entre no diretório em que a biblioteca foi salva:</description></item><item><title>Instalando o servidor web Apache no Linux</title><link>https://jpcercal.com/instalando-servidor-web-apache-no-linux/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 09:38:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-servidor-web-apache-no-linux/</guid><description>Bem, hoje vou apresentar como realizar a instalação do servidor web Apache 2. Então, vamos lá!
Nota: Quando realizei a instalação a última versão do pacote era a &amp;ldquo;2.2.19″. Portanto o tutorial irá tratar dessa versão. Entretanto, você irá baixar a versão mais recente, sendo assim, seu arquivo provavelmente terá um nome diferente.
Primeiramente efetue o download do último pacote com os fontes do Apache, no formato &amp;ldquo;tar.gz&amp;rdquo; em:
http://httpd.apache.org/download.cgi</description></item><item><title>Como instalar o driver de vídeo nVidia no Ubuntu 10.04</title><link>https://jpcercal.com/como-instalar-o-driver-de-video-nvidia-no-sistema-operacional-ubuntu-10-04/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2011 17:13:08 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-instalar-o-driver-de-video-nvidia-no-sistema-operacional-ubuntu-10-04/</guid><description>Considerando que já tenha baixado a versão mais atual do driver diretamente no site do fabricante:
http://www.nvidia.com.br/Download/index.aspx?lang=br
Podemos então continuar&amp;hellip;
 Removendo outros drivers e instalando a versão recente do driver NVIDIA  Olá pessoal, como muitos usuários de placas de vídeo nvidia devem ter percebido, o desempenho gráfico do Compiz e reproduções do OpenGL estão muito lentos nessa nova versão do Ubuntu. Explicando rapidamente isso é devido dois fatores:</description></item></channel></rss>