<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>News on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/news/</link><description>Recent content in News on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2019 21:33:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Revisitando o layout e o projeto do Blog</title><link>https://jpcercal.com/revisitando-o-layout-e-o-projeto-do-blog/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 21:33:54 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/revisitando-o-layout-e-o-projeto-do-blog/</guid><description>Olá caros leitores, tinha vontade de revisitar o layout do blog há muito tempo, no entanto, dar atenção para a família e escrever não são coisas que podem ser feitas ao mesmo tempo, pois, ambas requerem atenção.
Pois bem, tecnicamente falando eu gostaria de ter o blog com o código fonte aberto no GitHub para servir de inspiração para outros nerds tomarem meu projeto como base.
 Ficou curioso e quer dar uma olhadinha no código fonte?</description></item><item><title>Já comprou o Presente do dia das Mães?</title><link>https://jpcercal.com/ja-comprou-o-presente-do-dia-das-maes/</link><pubDate>Fri, 10 May 2013 17:20:43 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/ja-comprou-o-presente-do-dia-das-maes/</guid><description>Hoje utilizamos a internet para quase tudo, e como não deveria ser diferente, muitas pessoas iram deixar para a última hora a compra do presenta da Mamãe, e para aqueles que estão pesando em comprar pela internet temos algumas dicas divulgadas por uma grande empresa de segurança online Kaspersky para você se prevenir e comprar com mais segurança. De acordo com o especialista Fabio Assolini, os consumidores podem se prevenir de não serem enganados com basicamente cinco detalhes na hora de realizar transações na web.</description></item><item><title>LinkedIn compra a Pulse</title><link>https://jpcercal.com/linkedin-compra-a-pulse/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2013 11:48:28 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/linkedin-compra-a-pulse/</guid><description>A maior rede de relacionamento profissional esta ampliando seus horizontes, no último dia 18 o LinkedIn anunciou a compra da aplicação móvel Pulse, que funciona como um acumulador de conteúdos na internet, tais como: notícias e blogs.
O LinkedIn desembolsou 90 milhões de dólares pela aplicação que surgiu a partir de um trabalho acadêmico de Ankit e Akshay no ano de 2010 na Universidade de Stanford e que atualmente era detida pela empresa da Califórnia Alphonso Labs.</description></item><item><title>Empresas e Redes Sociais</title><link>https://jpcercal.com/empresas-e-redes-sociais/</link><pubDate>Tue, 23 Apr 2013 16:51:56 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/empresas-e-redes-sociais/</guid><description>Uma pesquisa feita pela Scup.Ideias mostrou o impacto que as empresas brasileiras sofreram com as mídias sociais, o estudo foi baseado no Facebook e no Twitter. A pesquisa apresentou a utilização da rede social para amenizar denúncias junto ao PROCON, como também manter a imagem de comprometimento das empresas com os consumidores, com base no seu tempo de resposta por meio da rede social, que acreditem, é surpreendente, porém desapontador.</description></item><item><title>Startups no Brasil</title><link>https://jpcercal.com/startups-no-brasil/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2013 15:11:03 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/startups-no-brasil/</guid><description>O sonho dos visionários de TI do Brasil, está mais perto de se tornar realidade, no dia 15 de abril um programa de StartUp que foi criado pelo Ministério da Ciência Tecnologia e Inovação (MCTI) foi lançado pelo governo, o edital para inscrições dos startups interessados está no site http://startupbrasil.mcti.gov.br/inscricoes/.
Estarão na disputa cerca de 30% de startups internacionais, as inscrições se iniciam no dia 25 de abril e terminam no dia 31 de maio, os resultados desta primeira etapa serão divulgados a partir de 25 de junho no site do CNPq e no Diário Oficial da União.</description></item><item><title>Praga virtual</title><link>https://jpcercal.com/praga-virtual/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2013 17:04:09 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/praga-virtual/</guid><description>Os vírus são conhecidos pelos estragos que fazem aos nossos computadores, mas foi divulgado esta semana um vírus que causa estragos em nossas contas bancárias e também insegurança em utilizar uma ferramenta que já faz parte do dia-a-dia de muitos brasileiros o internet banking.
Segundo uma análise do site de segurança &amp;ldquo;Linha Defensiva&amp;rdquo; o vírus atuante no Brasil manipula a &amp;ldquo;linha digitável&amp;rdquo; de boletos bancários acessados pela internet, modificando o código numérico da conta, desta forma desviando o pagamento para outra conta.</description></item><item><title>Smartphones irão sofrer redução de preço no Brasil</title><link>https://jpcercal.com/smartphones-irao-sofrer-reducao-de-preco-no-brasil/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2013 19:00:37 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/smartphones-irao-sofrer-reducao-de-preco-no-brasil/</guid><description>Com o objetivo de facilitar o acesso aos smartphones (que tem entre suas funções a conexão com a internet) pelas classes de baixa renda, o Governo aprovou hoje um decreto onde reduz a zero a alíquota do PIS e COFINS nestes dispositivos. Esta medida irá levar ao consumidor uma redução de até 30% do valor se comparado aos aparelhos importados e só entrarão na medida os aparelhos que tiverem custo inferior a R$ 1.</description></item><item><title>Conheça o Facebook Home</title><link>https://jpcercal.com/conheca-o-facebook-home/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2013 14:42:23 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/conheca-o-facebook-home/</guid><description>No último dia 04 de abril (semana passada) aconteceu o evento de lançamento da nova funcionalidade do Facebook chamada de &amp;ldquo;Home&amp;rdquo;. Este novo recurso foi apresentado pelo próprio Mark Zunckerberg, a funcionalidade está disponível para smartphones que possuem o sistema operacional Android.
Com o objetivo de transformar qualquer celular em um dispositivo personalizado na rede social, o Home irá utilizar a tela inicial do celular como página inicial do Facebook, que irá sobrepor os demais aplicativos de seu dispositivo, assim ao ligar seu aparelho você estará conectado ao Facebook.</description></item><item><title>O viral Harlem Shake</title><link>https://jpcercal.com/o-viral-harlem-shake/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2013 17:21:56 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/o-viral-harlem-shake/</guid><description>O Viral do momento já atingiu 1 bilhão de visualizações em 40 dias, o número de visualizações não foi obtido apenas com um vídeo postado, mas sim pelas cenas de outros vídeos, segundo a companhia Visible Measures, apenas dez versões mais populares de &amp;ldquo;Harlem Shake&amp;rdquo; atribuem um total de 336 milhões de visualizações.
Porém esse viral acabou causando alguns inconvenientes, como por exemplo, em uma mineradora na Austrália 15 mineradores foram demitidos após publicarem um vídeo da dança em horário e local de serviço.</description></item><item><title>The Pirate Bay é líder em seu segmento</title><link>https://jpcercal.com/the-pirate-bay-e-lider-em-seu-segmento/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2013 14:59:35 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/the-pirate-bay-e-lider-em-seu-segmento/</guid><description>Em 2011 o site Torret Freak realizou uma pesquisa a respeito de sites de compartilhamento de arquivos que apresentou o modelo cyberlocker dominando o &amp;lsquo;mercado&amp;rsquo;. O 4shared estava como líder, enquanto o The Pirate Bay ocupava apenas a sexta posição.
Hoje a história é outra, Pirate Bay conquistou o primeiro lugar, segundo a análise de Torrent Freak, o título foi adquirido pela queda na popularidade de sites de hospedagem, como o 4Shared e o Megaupload, após o fechamento da Megaupload e as medidas antipirataria estes sites tiveram um queda de uso.</description></item><item><title>Déficit de profissionais de TI no Brasil</title><link>https://jpcercal.com/deficit-de-profissionais-de-ti-no-brasil/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2013 14:39:17 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/deficit-de-profissionais-de-ti-no-brasil/</guid><description>Hoje os profissionais de TI no Brasil se deparam com um mercado de trabalho amplo e com poucos concorrentes qualificados. Porém as áreas que possuem menos profissionais qualificados são: gestão de redes, telefonia IP e segurança online. Estas informações são da consultoria IDC, que espera uma crise destes profissionais no mercado de trabalho do Brasil. Neste ano faltam cerca de 40 mil profissionais de tecnologia e está previsto para o ano de 2015 um aumento para 117 mil vagas em aberto.</description></item><item><title>Consumidores preferem comprar em lojas virtuais</title><link>https://jpcercal.com/consumidores-preferem-comprar-em-lojas-virtuais/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2013 15:33:02 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/consumidores-preferem-comprar-em-lojas-virtuais/</guid><description>Em uma pesquisa realizada por dois comparadores de preços o Kuantokusta e Netquest, foram perguntados a 1.081 pessoas sobre compras virtuais e presenciais. A pesquisa revelou que os consumidores se sentem muito mais a vontade em realizar compras pela internet, alegam que se sentem pressionados nas lojas físicas pelos vendedores, com os argumentos que utilizam para induzir a compra compulsiva.
Quando questionados sobre a forma que realizaram uma compra em que se arrependeram, 43% responderam ter sido na loja física e 28% na loja virtual.</description></item><item><title>Sites Responsivos ganham pontos no ranking do Google</title><link>https://jpcercal.com/sites-responsivos-ganham-pontos-no-ranking-de-pesquisas-do-google/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2013 12:36:20 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/sites-responsivos-ganham-pontos-no-ranking-de-pesquisas-do-google/</guid><description>Em dispositivos móveis, pesquisas mostram que 61% dos visitantes de uma página que não é responsiva, retornam para página de pesquisa do Google buscando um site que possibilite uma melhor visualização do conteúdo.
Sabendo disso, o mercado de web design responsivo vem se consolidando e se tornando único. Pois, manter todos os elementos da versão desktop da página para serem vistos em outros dispositivos já vai além de um diferencial e se torna uma exigência.</description></item><item><title>Tablets como Ferramentas no meio Corporativo</title><link>https://jpcercal.com/tablets-como-ferramentas-no-meio-corporativo/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2013 15:07:18 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/tablets-como-ferramentas-no-meio-corporativo/</guid><description>Segundo uma pesquisa da consultoria IDC, no ano de 2012 houve um crescimento de utilização de tablets de 159% no meio doméstico e de 303% no meio Corporativo se comparado a 2011, este crescimento foi gerado pela abrangência de funcionalidades que os dispositivos móveis possuem. Hoje podemos gerenciar nossas contas bancárias, fazer pagamentos sem sair do lugar utilizando apenas uma rede de internet e um aplicativo disponibilizado pelo banco, eliminando a possibilidade de perder o intervalo do almoço em uma fila.</description></item><item><title>Git Hub atinge 3 milhões de usuários</title><link>https://jpcercal.com/git-hub-atinge-tres-milhoes-de-usuarios/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2013 13:40:33 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/git-hub-atinge-tres-milhoes-de-usuarios/</guid><description>O serviço de hospedagem web GitHub, anunciou que ultrapassou a marca de três milhões de usuários.
Este site possui funcionalidades de uma rede social como feeds, followers, wiki e um gráfico que mostra como os desenvolvedores trabalham as versões de seus repositórios. Também possuí um serviço chamado Gist, no qual os desenvolvedores podem distribuir um código fonte, semelhante ao Paste Bin.
Em 2008 – quando o serviço foi fundado – ele chegou a um milhão de usuários, e em menos de doze menos atingiu dois milhões de usuários registrados.</description></item></channel></rss>