<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Html on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/categories/html/</link><description>Recent content in Html on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Fri, 13 May 2011 22:14:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/categories/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Aprenda o básico sobre HTML</title><link>https://jpcercal.com/aprenda-o-basico-sobre-html/</link><pubDate>Fri, 13 May 2011 22:14:34 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/aprenda-o-basico-sobre-html/</guid><description>Partindo do princípio que você já leu a Introdução a Linguagem HTML, vamos prosseguir.
O Que Você Precisa?
 Querer aprender.  O que você não precisa?*
 Um Editor HTML profissional. Um Servidor WEB. Um Website.  HTML e Compatibilidade
Diferentemente dos processadores de texto, a linguagem HTML não foi criada para controlar a aparência dos documentos.
Os vários navegadores interpretam HTML de diferentes formas. Caso pretenda criar websites profissionalmente, o ideal é que você instale várias opções de navegadores em seu computador (Navegadores ou Browsers), de forma a prever a aparência que suas páginas da web terão, ao menos nos navegadores mais comumente utilizados.</description></item><item><title>Navegadores ou Browsers</title><link>https://jpcercal.com/navegadores-ou-browsers/</link><pubDate>Sun, 08 May 2011 23:31:07 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/navegadores-ou-browsers/</guid><description>Em 21 de abril de 1993, Marc Andreessen um estudante de computação deu, talvez sem querer, o pontapé inicial na popularização da internet criando um navegador chamado Mosaic 1.0. Tim Berners-Le o inventor da World Wide Web popularmente conhecida como www, já havia desenvolvido um browser, entretanto o Mosaic foi o primeiro a funcionar de maneira totalmente gráfica.
Diante do sucesso do Mosaic, Andreessen fundou em 1994 a Netscape. Ao distribuir uma versão melhorada do Mosaic, que foi batizada de Netscape Navigator, a empresa passou a dominar o mercado de navegadores.</description></item><item><title>Introdução a Linguagem HTML</title><link>https://jpcercal.com/introducao-a-linguagem-html/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2010 23:57:10 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/introducao-a-linguagem-html/</guid><description>Um documento HTML (HyperText Markup Language) é um conjunto de instruções em formato ASCII, usada para criar documentos de hipertexto e que podem ser visualizados por um Navegador ou Browser WWW (como o Internet Explorer, Mozilla Firefox, Apple Safari, etc).
Para criar uma página HTML você precisa unicamente de um editor de textos que permita salvar arquivos no formato &amp;ldquo;ASCII com quebras de linhas&amp;rdquo; pode se citar o &amp;ldquo;Notepad&amp;rdquo; ou_ &amp;rdquo;Sublime Text 2″ _em ambiente Windows.</description></item><item><title>Breve história da Internet</title><link>https://jpcercal.com/breve-historia-da-internet/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2010 18:14:37 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/breve-historia-da-internet/</guid><description>A Internet nasceu em 1969, nos Estados Unidos. Interligava originalmente laboratórios de pesquisa e se chamava ARPAnet (Advanced Research Projects Agency). Era uma rede do Departamento de Defesa norte-americano.
Ocorria nesse momento a Guerra Fria, e os cientistas tinham como objetivo criar uma rede que continuasse de pé em caso de um bombardeio.
O conceito principal da internet surgiu: &amp;ldquo;Uma rede em que todos os pontos se equivalem e não há um comando central.</description></item></channel></rss>