<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ecommerce on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/ecommerce/</link><description>Recent content in Ecommerce on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2013 14:47:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/ecommerce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Aumente as suas vendas com o E-mail Marketing</title><link>https://jpcercal.com/aumente-as-suas-vendas-com-o-e-mail-marketing/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2013 14:47:47 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/aumente-as-suas-vendas-com-o-e-mail-marketing/</guid><description>No primeiro semestre de 2012 as vendas por e-commerce aumentaram cerca de 20% em relação ao mesmo período de 2011 representando um valor de R$ 10,2 bilhões em vendas, estes dados foram fornecidos pela e-bit que acredita que este fenômeno deu se pelo aumento de empregos, maior distribuição de renda, facilidade de acesso e baixos custos para navegação web. Entretanto a ferramenta de divulgação e-mail marketing teve grande responsabilidade, pois 5,6 milhões de consumidores realizaram sua primeira compra após receberem campanhas de ofertas das lojas por e-mail.</description></item><item><title>Consumidores preferem comprar em lojas virtuais</title><link>https://jpcercal.com/consumidores-preferem-comprar-em-lojas-virtuais/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2013 15:33:02 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/consumidores-preferem-comprar-em-lojas-virtuais/</guid><description>Em uma pesquisa realizada por dois comparadores de preços o Kuantokusta e Netquest, foram perguntados a 1.081 pessoas sobre compras virtuais e presenciais. A pesquisa revelou que os consumidores se sentem muito mais a vontade em realizar compras pela internet, alegam que se sentem pressionados nas lojas físicas pelos vendedores, com os argumentos que utilizam para induzir a compra compulsiva.
Quando questionados sobre a forma que realizaram uma compra em que se arrependeram, 43% responderam ter sido na loja física e 28% na loja virtual.</description></item></channel></rss>