<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Android on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/android/</link><description>Recent content in Android on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2013 15:00:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Android tem 79% das ameaças para dispositivos móveis</title><link>https://jpcercal.com/android-tem-79-das-ameacas-para-dispositivos-moveis/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2013 15:00:25 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/android-tem-79-das-ameacas-para-dispositivos-moveis/</guid><description>O Android, sistema operacional móvel do Google, concentrou 79% das ameaças digitais criadas para dispositivos móveis em 2012. Um ano antes, esse índice foi de 66% e, em 2010, de 11%. Os dados foram divulgados nesta quinta-feira (7) pela F-Secure, companhia finlandesa de software de segurança. A empresa identificou 301 novas ameaças e variações voltadas exclusivamente aos smartphones e tablets durante o ano.
O iOS, da Apple, segundo sistema operacional móvel mais popular entre os smartphones, atingiu apenas 0,7% dos vírus criados para dispositivos móveis.</description></item><item><title>Android era um software para máquinas fotográficas</title><link>https://jpcercal.com/android-era-um-software-para-maquinas-fotograficas/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2013 14:55:08 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/android-era-um-software-para-maquinas-fotograficas/</guid><description>É isso mesmo o Android teve início com foco para as máquinas fotográficas, segundo Andy Rubin criador do sistema original, a intenção inicial de sua invenção era atingir o mercado fotográfico.
Porém, o Google adquiriu a empresa Android Inc no ano de 2005 e os planos foram se transformando e tornando-se mais ambiciosos, sendo assim o sucesso que é esta plataforma hoje.
Recentemente o Android alcançou a marca de 1,5 milhões de ativações por dia, em pensar que a história poderia ser diferente, Android um sistema operacional para câmeras digitais.</description></item></channel></rss>