<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Osx on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/osx/</link><description>Recent content in Osx on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2020 06:35:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/osx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Como Criar um Sincronizador de Arquivos Bidirecional com Unison</title><link>https://jpcercal.com/como-criar-um-sincronizador-de-arquivos-bidirecional-com-unison/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 06:35:28 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-criar-um-sincronizador-de-arquivos-bidirecional-com-unison/</guid><description>Então, se você chegou aqui, considero que já tem um problema à resolver e que você conhece a ferramenta `unison&amp;rsquo;. Se esse for o caso, pule a introdução, por favor.
Caso contrário, continue lendo, pois isso pode esclarecer algumas coisas antes de começarmos a usar o unison para criar uma sincronização bidirecional (two-way) de dois diretórios.
Introdução Para simplificar o entendimento, vamos imaginar que você tem duas pastas e deseja que ambas sejam sincronizadas quando um evento acontecer, como quando um novo arquivo é criado, um arquivo tenha sido alterado ou até mesmo um arquivo que tenha sido excluído.</description></item><item><title>Instalando PHPUnit no OSX 10.8 Mountain Lion</title><link>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-osx-10-8-mountain-lion/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2013 15:00:39 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-phpunit-no-osx-10-8-mountain-lion/</guid><description>Olá, hoje irei demostrar como realizar a instalação do PHPUnit no sistema operacional da Apple. Este guia deve ser compatível também com os sistemas operacionais anteriores da família da maçã, tais como: _Snow Leopard_ e Lion.
Se você utiliza o sistema operacional Microsoft Windows, poderá ler este outro tutorial: Instalando PHPUnit no Windows.
Bem, vamos instalar o PHPUnit no OSX.
Abra o Terminal e verifique se o _PEAR_ já está instalado com o seguinte comando.</description></item><item><title>Instalando PEAR no OSX 10.8 Mountain Lion</title><link>https://jpcercal.com/instalando-pear-no-osx-10-8-mountain-lion/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2013 22:28:01 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/instalando-pear-no-osx-10-8-mountain-lion/</guid><description>Galera, desta vez vamos aprender a instalar o PEAR no sistema operacional da Apple. Este guia deve ser compatível também com os sistemas operacionais anteriores da família da maçã, tais como: Snow Leopard e Lion.
Bem, vamos passar a receita do bolo.
Abra o Terminal e verifique se o PEAR já está instalado com o seguinte comando.
1$ pear version   Se ele não estiver instalado, a saída do comando deverá se parecer com:</description></item><item><title>Apple Macbook Pro 15&#34; com Tela Retina</title><link>https://jpcercal.com/apple-macbook-pro-15-com-tela-retina/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2013 10:08:18 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/apple-macbook-pro-15-com-tela-retina/</guid><description>Todos os dias novos produtos são criados, alguns se destacam outros nem tanto. Recentemente realizei a compra do revolucionário MacBook Pro de 15 polegadas com tela Retina.
A linha de produtos da Apple é muito bem respeitada no mercado, a qualidade do produto é excelente, digo isto desde a sua caixa.
O novo MacBook Pro, é um notebook bastante leve, sendo que, possuí espessura de 1,8 centímetro e pesa apenas 2 quilos, o mesmo que o modelo de 13 polegadas.</description></item></channel></rss>