<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jquery on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/jquery/</link><description>Recent content in Jquery on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2013 17:30:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/jquery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Como e Porque você deve incluir o jQuery do Google CDN no WP</title><link>https://jpcercal.com/como-e-porque-voce-deve-incluir-o-jquery-do-google-cdn-no-wordpress/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2013 17:30:19 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-e-porque-voce-deve-incluir-o-jquery-do-google-cdn-no-wordpress/</guid><description>O jQuery é uma biblioteca amplamente utilizada para o desenvolvimento web, sendo que, no WordPress temos essa biblioteca incluída no pacote de instalação default.
Neste artigo, irei apresentar como e porque você deveria substituir o jQuery default do WordPress pelo jQuery do Google CDN (Content Distribution Network).
Mas porque você deveria substitui-lo?
De um modo geral, você deve fazer isto para que o carregamento do script seja mais rápido para o usuário final.</description></item><item><title>jQuery a diferença entre bind, live, delegate, on</title><link>https://jpcercal.com/jquery-a-diferenca-entre-bind-live-delegate-on/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2013 04:07:20 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/jquery-a-diferenca-entre-bind-live-delegate-on/</guid><description>A biblioteca jQuery permite registrar eventos utilizando os seguintes métodos: bind, live, delegate, on. Você sabe quando e onde utilizar? Conhece a diferença entre eles?
Se ainda, não conhece sugerimos a leitura deste artigo.
BIND
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11// Attach a handler to an event for the elements. .bind( eventType [, eventData ], handler(eventObject) ) .bind( eventType [, eventData ], preventBubble ) .bind( events ) // ---------------------------------------------- // Exemplo: jQuery(&amp;#39;#botao&amp;#39;).</description></item><item><title>Validando formulários com o plugin jQuery Validade</title><link>https://jpcercal.com/validando-formularios-com-o-plugin-jquery-validade/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 13:15:32 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/validando-formularios-com-o-plugin-jquery-validade/</guid><description>Hoje apresento a vocês o jQuery Validade, um excelente plugin jQuery desenvolvido pela equipe http://bassistance.de.
Você pode fazer o download deste plugin diretamente no site do desenvolvedor (citado acima) ou então no repositório GitHub (https://github.com/jzaefferer/jquery-validation).
Se você utiliza o GIT como controlador de versão, poderá executar o comando abaixo para clonar o repositório oficial do plugin:
1$ git clone https://github.com/jzaefferer/jquery-validation.git   Para utilizar este plugin você precisa utilizar o jQuery.</description></item><item><title>jQuery Mask: Máscaras para campos de formulários</title><link>https://jpcercal.com/jquery-mask-mascaras-para-campos-de-formularios/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2013 11:01:36 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/jquery-mask-mascaras-para-campos-de-formularios/</guid><description>Uma maneira simples e rápida de adicionar máscaras aos campos de um formulário é utilizando um plugin jQuery, este plugin se chama Masked Input Plugin.
Para criar uma máscara, basta você informar um simples comando javascript, tendo apenas as seguintes regras:
 a – Representa um caractere alfabético (A-Z, a-z) 9 – Representa um carácter numérico (0-9) * – Representa um caractere alfanumérico (A-Z, a-z ,0-9)  Vamos ver alguns exemplos práticos:</description></item></channel></rss>