<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Seo on jpcercal.com</title><link>https://jpcercal.com/tags/seo/</link><description>Recent content in Seo on jpcercal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2019 21:33:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jpcercal.com/tags/seo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item><title>Revisitando o layout e o projeto do Blog</title><link>https://jpcercal.com/revisitando-o-layout-e-o-projeto-do-blog/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 21:33:54 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/revisitando-o-layout-e-o-projeto-do-blog/</guid><description>Olá caros leitores, tinha vontade de revisitar o layout do blog há muito tempo, no entanto, dar atenção para a família e escrever não são coisas que podem ser feitas ao mesmo tempo, pois, ambas requerem atenção.
Pois bem, tecnicamente falando eu gostaria de ter o blog com o código fonte aberto no GitHub para servir de inspiração para outros nerds tomarem meu projeto como base.
 Ficou curioso e quer dar uma olhadinha no código fonte?</description></item><item><title>Como e Porque você deve incluir o jQuery do Google CDN no WP</title><link>https://jpcercal.com/como-e-porque-voce-deve-incluir-o-jquery-do-google-cdn-no-wordpress/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2013 17:30:19 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/como-e-porque-voce-deve-incluir-o-jquery-do-google-cdn-no-wordpress/</guid><description>O jQuery é uma biblioteca amplamente utilizada para o desenvolvimento web, sendo que, no WordPress temos essa biblioteca incluída no pacote de instalação default.
Neste artigo, irei apresentar como e porque você deveria substituir o jQuery default do WordPress pelo jQuery do Google CDN (Content Distribution Network).
Mas porque você deveria substitui-lo?
De um modo geral, você deve fazer isto para que o carregamento do script seja mais rápido para o usuário final.</description></item><item><title>Sites Responsivos ganham pontos no ranking do Google</title><link>https://jpcercal.com/sites-responsivos-ganham-pontos-no-ranking-de-pesquisas-do-google/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2013 12:36:20 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/sites-responsivos-ganham-pontos-no-ranking-de-pesquisas-do-google/</guid><description>Em dispositivos móveis, pesquisas mostram que 61% dos visitantes de uma página que não é responsiva, retornam para página de pesquisa do Google buscando um site que possibilite uma melhor visualização do conteúdo.
Sabendo disso, o mercado de web design responsivo vem se consolidando e se tornando único. Pois, manter todos os elementos da versão desktop da página para serem vistos em outros dispositivos já vai além de um diferencial e se torna uma exigência.</description></item><item><title>Otimização dos Mecanismos de Busca (SEO)</title><link>https://jpcercal.com/otimizacao-dos-mecanismos-de-busca-seo/</link><pubDate>Sun, 09 Dec 2012 01:06:46 +0000</pubDate><guid>https://jpcercal.com/otimizacao-dos-mecanismos-de-busca-seo/</guid><description>Através de um conjunto de técnicas, métodos e estudos conhecido como SEO (do inglês &amp;ldquo;Search Engine Optimization&amp;rdquo; que traduzido significa &amp;ldquo;Otimização dos Mecanismos de Busca&amp;rdquo;) podemos melhorar o posicionamento de suas páginas, ou seja, quando um usuário digita no mecanismo de busca uma palavra-chave, o objetivo do SEO é fazer com que uma (ou várias) das páginas do seu website, apareça entre os primeiros resultados da busca orgânica. São exemplos de mecanismos de busca: Google, Bing e Yahoo.</description></item></channel></rss>